五大商會聲言撤對沖或致企業倒閉裁員

行政會議通過以劃線制逐步取消強積金對沖方案，同時取消遣散費及長期服務金對沖，而計算遣散費及長服金的方程式的比例則降至二分之一。香港工業總會、香港中華廠商聯合會、香港總商會、香港中華總商會及香港僱主聯合會今日舉行聯合記者會，對特區政府在僱主代表多番反對下，最終仍通過採取劃線方案，五大商會表示遺憾，敦促政府小心慎重處理，不能倉卒決定。

五大商會指，對沖損害僱員退休權益此說法有誤導成分，而長服金與強積金功能重疊，劃線方案並無適當處理有關問題，即使用過渡期補貼安排，但10年過後，僱主仍需承擔雙重開支，對僱主不公，如要取消遣散費對沖，也應同時取消長服金。

商會續指，近年經濟情況大不如前，中小企業邊際利潤微薄，勞工成本不斷上漲，取消對沖勢令僱主百上加斤，或引發企業倒閉、解僱年資較長員工及改聘更多散工的情況，對香港營商環境、市民就業都帶來極大影響。

五大商會重申，早前提出每月額外供款1%方案，能為僱員保障作更大承擔，該方案每年總額達50億港元，足以支付每年對沖所涉及約30多億港元的提款金額，全港約280多萬打工仔受惠，層面更廣泛。

快點倒閉啦 好驚驚

近年經濟差 樓價日日升， 恒指又升，唔見班人話經濟差 on9

肯定收左外國錢
支持政府
曲

corporate_whining.jpg

經濟大不如前
中小企明明比租壓死又話勞工成本

快啲倒閉，想睇失業率上升

之前好似有張圖話英國19xx年搞好多勞工政策，資方一路話做唔住做唔住，最後間企業仲做到今事今日咁代表D咩呢

2009 室內禁煙寬限期屆滿 恐爆結業潮

2010 最低工資打殘茶樓 過年隨時掀結業潮

2013 商界反標準工時立法 恐嚇爆結業潮

可以整個香港版

夾硬
你班商家佬 執啦執晒佢

A brief history of

仲有中國版 中國或成最大贏家
公廁標題